短文 《錦娘》

短文一篇 歡迎比啲意見

正文

日光高照,杜丹綻開,晶瑩剔透的露珠掛在花瓣上,將花瓣的紋路放大無數倍。水榭樓台拔地而起,金色的琉璃瓦在陽光下斑駁陸離,小鋪一間連着一間,青灰色的石板上人影綽約,清晨的城市喧鬧熱烈。顯示着這城市的繁華。
在街道的一角有一間茶樓,茶樓的老闆是一名年輕的女子,狹長的丹鳳眼下有一滴血色的硃砂痣,茶樓的生意不溫不火,求親的人倒源源不絕,但卻沒有一人入得了她的眼。
有人勸她:「錦娘,女子都是要嫁人的,趁現在還年輕挑個好的嫁了吧,否則就沒人要了。」
她笑笑不語,眼下的硃砂痣紅得似火一般。
門外的花在風中搖擺,上下翻飛,翩若驚鴻。
她癡癡的看着,眼角溼潤,忽地想起那日,那日他對她說:「這一世,遇上了妳,便不悔來此世間走一趟。」
她想起那日斷頭台上,他虔誠地朝寺廟的方向拜了拜,他滿懷慈悲的救下了大刀上的那隻螞蟻。
那日她站在人群裏看着她用生命愛着的男子身首分離,心所在的地方瞬間被挖空了,她不覺得痛,只覺得那個地方空落落。
「老闆娘,上茶！」
客人的聲音打斷她如水般涌來的記憶,她吸了吸鼻子,笑得一臉燦爛,歡快的應了句:「來了。」
淚珠卻在轉身拿茶壺的一瞬間劃過了硃砂痣。
世人都說高陽公主淫亂,連高僧宗一都不肯放過,害得他因此丟了性命;世人都罵高陽公主不知廉恥,勾引高僧讓他背上罵名;世人都以高陽公主爲恥,是她使宗一走上不歸路。
但是又有多少人知道她心裏的苦,她心中的痛,她心裏的傷。這紅塵滾滾,她從不悔在千萬人中一眼看上了他,即使背上淫亂的罵名,她也不曾有半句悔恨的念頭。愛上一個人有什麼錯,就算對方是一個高僧,那又怎麼樣,她只是想順應自己的內心,盡情的放縱一回罷了。
高僧宗一因與高陽公主偷情,處於腰斬。
「後來啊,高陽公主在宗一死後突然失蹤了,了無音訊,至今不知道在何方。」喝茶的客人吃着瓜子,與茶友們侃侃而談,說的正是那高陽公主與高僧宗一的風流韻事,錦娘笑着爲他們添上茶水。
窗外微風和煦,街道熱鬧非凡,這世間再也沒有什麼高陽公主,只有一名開茶樓的老闆錦娘而已。
完

小弟第一次出文 希望各位可以比啲意見小弟

留名一陣睇

overall 幾好。題材寫高陽公主幾特別。
係第一段描述唔夠精緻。
唔係好聯想到個畫面。
可以參考下d 古典文學作抄考抄考下。
同埋有d 位意思重覆，能省則省。例如，城市喧鬧果到，試下兩句夾埋做一句改做：清晨的城市繁華喧鬧。因為兩句意思其實差不多。
同埋盡量唔好用顯示呢d 咁現代既字眼。

純粹分享。我既意見未必係最好。問返d 專業人士會好d

overall 幾ok 加油

多謝巴打嘅意見 下次再寫呢啲文嘅時候會留言翻

加油 ，中間果d 係寫得好好架

多謝你 我啱啱搵到一篇我之前寫嘅文 但係好似有啲變態唔知出唔出好

寫多d 出多d 先有進步架嘛
變態唔怕啦，呢到無人介意呢d先吸引到咁多人黎出文

我出咗啦 希望你可以過去睇下啦

多謝巴打

自己睇推

描寫得幾好 加油巴打

多謝你

自己推

巴打，題材內容係唔錯嘅，亦留意到巴打係有心機去刻畫個意境；但可以留意返啲錯字，同埋有啲用字怪怪地

首先，係牡丹，唔係杜；綻放會好過綻開

「青灰色的石板上人影綽約，清晨的城市喧鬧熱烈。顯示着這城市的繁華。」我諗你人影綽約係想映出城市嘅喧鬧？但「綽約」係解柔弱、婉約，形容女人，要形容「影」用「斑駁」會較恰當；「顯示」呢個詞太現代化，多數用係電子野上，用「突顯」較適合。

「硃砂痣」嘅「硃砂」已經係形容瘀血色，前面用黎形容痣嘅血色係重覆左；「不溫不火」嘅「溫」正寫應該係「慍」。

「門外的花在風中搖擺」搖擺用係花度好怪，飄零會好好多；「上下翻飛,翩若驚鴻」令人感覺吹緊狂風喎巴打

「她癡癡的看着,眼角溼潤,忽地想起那日」看著應該係有個目標，我諗你係想指佢楞神？「癡癡地凝望著遠方，眼角濕潤，神情散漫」會好啲；「忽地」好怪，定係想寫忽然？驀然都係唔錯嘅選擇

「便不悔來此世間走一趟。」比較累贅，就咁「不悔此生」已經可以

「如水般涌來的記憶」，「涌」應寫作「湧」，而寫「如泉湧般的回憶」會好啲

「了無音訊」應作「杳無音訊」

仲有啲錯別字要執執去，巴打下次出文可以檢查下先出

其他都唔錯嘅，巴打睇多啲詩詞歌賦文學書籍做參考會更好
加油呀，呢啲先係文學架嘛

多謝巴打 下次會留意架啦 我仲有一篇post咗出黎 希望你去幫我睇睇

同埋我想問下巴打 硃砂痣唔係表示個女仔仲係處女咩
我係維基係咁講 其實我都唔係好識😂

係呀 有傳統係話點硃砂痣代表個女仔仲係處
但硃砂痣點解叫硃砂痣因為粒痣係紅色
而硃砂已經係代表紅色
所以前面嘅「血色」都係重覆左「硃砂」嘅意思

加油呀巴打，題材真係幾好，下次可以挑戰出長啲嘅故

其實出咗架啦 不過都係冇啦啦打咗出黎 所以都唔知會寫到點